\chapter{Istruzioni di trasferimento dati}
Il progettista di un processore può seguire due filosofie:
\begin{itemize}
\item RISC: il processore è dotato del numero minimo di istruzioni indispensabili $\Rightarrow$ più semplice e più veloce;\footnote{Si veda la sezione~\ref{sez:architettura_risc}.}
\item CISC: il processore offre delle ulteriori istruzioni (es. \textbf{XCHG}) che potrebbero essere sostituite con altre istruzioni più elementari, ma sono comode per il programmatore $\Rightarrow$ più commerciale.
\end{itemize}

Alcune istruzioni di trasferimento dati:
\begin{itemize}
\item \ul{\texttt{MOV}:} ha alcune limitazioni: per esempio, non si può trasferire un dato direttamente da una cella di memoria all'altra o da un segment register all'altro, ma bisogna passare per i registri;
\item \ul{\texttt{XCHG}:} scambia i contenuti dei due operandi;
\item \ul{\texttt{LEA \textless dest\textgreater, \textless sorg\textgreater}:} copia l'offset di \texttt{\textless sorg\textgreater} in \texttt{\textless dest\textgreater}; è equivalente a:
\begin{lstlisting}[language={[x86masm]Assembler}]
MOV <dest>, OFFSET <sorg>
\end{lstlisting}
\item \ul{\texttt{IN} e \texttt{OUT}:} specificano che l'indirizzo a cui si vuole accedere è un registro di periferica, impostando il segnale IO/M su IO.
\end{itemize}